\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Atterkopp}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroße Monstrosität, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {44 (8W8+8)},
        speed       = {9 m, Klettern 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 14,
        dex = 15,
        con = 13,
        int = 7,
        wis = 12,
        cha = 8
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +4, Überlebenskunst +3, Wahrnehmung +3},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {-},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Netzsinn}
        Bei Kontakt mit einem Netz weiß der Atterkopp den genauen Standort jeder anderen Kreatur im Kontakt mit demselben Netz.

        \DndMonsterAction{Netzwandler}
        Der Atterkopp ignoriert Bewegungseinschränkungen, die durch Netze verursacht werden.

        \DndMonsterAction{Spinnenklettern}
        Der Atterkopp kann ohne Attributswürfe schwierige Oberflächen erklimmen und sich kopfüber an Decken entlang bewegen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Atterkopp führt zwei Angriffe aus: einen Biss- und einen Klauenangriff.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 6 (1W8+2) Stichschaden plus 4 (1W8) Giftschaden. Das Ziel muss einen SG-11-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es ist eine Minute lang vergiftet. Die Kreatur kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=6 (1W8+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=4 (1W8),
%      plus-dmg-type=Gift,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Das Ziel muss einen SG-11-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es ist eine Minute lang vergiftet. Die Kreatur kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 7 (2W4+2) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (2W4+2),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Netz (Aufladung 5–6)}
        Fernkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 9/18 m, eine höchstens große Kreatur. Treffer: Die Kreatur ist durch das Netz festgesetzt. Als Aktion kann die festgesetzte Kreatur einen SG-11-Stärkewurf ausführen. Bei einem Erfolg befreit sie sich aus dem Netz. Der Effekt endet auch, wenn das Netz zerstört wird. Das Netz besitzt eine RK von 10, 5 Trefferpunkte, ist anfällig für Feuerschaden und gegen Gift-, psychischen und Wuchtschaden immun.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
